\section{Einleitung}
Zu jeder Programmiersprache gehört eine Dokumentation über die bereit gestellten Funktionalitäten, auch Referenzhandbuch genannt. 
Während die Vor- und Nachteile der Programmiersprachen häufig disktutiert werden, findet man nur wenig Analyse zu den Dokumentationen.
Dabei trägt eine Dokumentation nicht unwesentlich zum Erfolg oder Misserfolg einer Programmiersprache bei. Entscheidend ist, wie gut 
die Entwickler mit den gebotenen Informationen zu recht kommen und wie schnell Antworten auf Benutzungsfragen gefunden werden können. 
Die Anzahl und Qualität der Programmbeispiele ist dabei mindestens genauso wichtig wie die Erläuterung von Funktionalitäten, Konzepten und Abhängigkeiten. 
\newline
Um etwas über die Qualität von Dokumentationen aussagen zu können, muss erst einmal verstanden werden, welche Informationen zu welchen Teilen in dem jeweiligen Handbuch vorhanden sind. Der erste Teil dieser Frage wurde bereits von den Herren Maalej und Robillard \cite{MaalejRobillard} beantwortet. Sie fanden bei der Analyse der JAVA und .NET Dokumentationen insgesamt 12 gut unterscheidbare Wissenstypen, im Original heißen diese knowledge types.
\newline
Die Analyse über die Häufigkeit dieser Typen in der Dokumentation wird von Studenten innerhalb eines Forschungspraktikums am Institut für Informatik durchgeführt. 
Sie erhalten Ausschnitte aus der Dokumentation über eine hierfür entwickelte Website und geben dann an, welche der 12 Typen auf diese Einheit passen. 
Die genauen Regeln für die Bewertung dieser Einheiten gibt das Kodier-Handbuch an, welches im Wesentlichen aus der Originalstudie übernommen und auf Python angepasst wurde.

\subsection{Aufbau der Arbeit}
Am Beginn stelle ich die vorausgegangene Arbeit von Walid Maalej and Martin P. Robillard \cite{MaalejRobillard} vor, da diese die Grundlage für diese Bachelorarbeit bildet. Hierbei werde ich insbesondere auf die verschiedenen Informationstypen (auch Wissenstypen genannt) eingehen. Im Anschluss werde ich erklären, welche Änderungen an diesen Wissenstypen notwendig waren, um auf die Analyse mit Python zu passen. 
Die Programmierung des Werkzeugs für die Typisierung der Dokumentationseinheiten wird dann ebenso erläutert wie die Begründung für eine eigene Entwicklung zu diesem Zweck.
Die Durchführung und Organisation inklusive der aufgetretenen Schwierigkeiten des Forschungspraktikums, innerhalb dessen Studenten eine bestimmte Stichprobe an Dokumentationseinheiten erhalten haben, um diese zu typisieren, wird ebenso thematisiert. 

Zuletzt werden dann die ausgewerteten Ergebnisse vorgestellt. 