\section{Fazit}
Das Ziel dieser Arbeit war das Übertragen der Informationtypen-Analyse von Walid Maalej und Martin Robillard \cite{MaalejRobillard} auf die Python-Dokumentation.
Mit Hilfe der erhobenen Daten und der darüber ausgeführten Auswertungen können nun fundierte Aussagen über die Art und Verteilung von Informationen in der Dokumentation getroffen werden. Außerdem können diese Daten mit den Ergebnissen für die Dokumentationen in JAVA und .NET verglichen werden. 
Insgesamt kann die Durchführung dieser Arbeit als Erfolg gewertet werden, da über eine reine Folgestudie hinaus noch einige Verbesserungen im Ablauf vorgenommen wurden, die sich auf die Qualität der Ergebnisse ausgewirkt haben. 

\subsection{Vergleich}
Es ist zu beachten, dass es teilweise Unterschiede in den Berechnungen dieser Arbeit und der Originalstudie gibt. 
Da in dieser Arbeit die Zuordnung der Wissenstypen nicht über das Setzen von Haken in "`CheckBoxes"', sondern über das Markieren von Zeichenketten geschieht, sind die Ergebnisse nicht nur detailreicher, sondern auch weniger zufällig. Daher entfallen die Auswertungen darüber, wie wahrscheinlich es ist, dass sich zwei Gutachter zufällig einig sind. 
\\
Dennoch gibt es einige Auswertungen, die sowohl in dieser Arbeit als auch in der anderen Studie vorgenommen wurden. Die Berechnung der Übereinstimmung von Typisierungen verschiedener Gutachter wurde analog ausgeführt und zeigt, dass in dieser Arbeit die Übereinstimmungen zwischen den Gutachtern im Median um fast sechs Prozent höher sind (82 Prozent zu 87,9 Prozent). Die Werte für die minimale und die maximale Übereinstimmung zwischen zwei Gutachtern sind sogar fast zehn Prozent höher. Das führt zu dem Schluss, dass die in dieser Arbeit gewählte Methode zur Erfassung von Informationstypen zu größerer Sorgfalt geführt hat, obgleich die Dauer für die Typisierung pro Einheit anstieg. \\
Die Berechnungen für die Unstimmigkeiten zwischen den Gutachtern sind in dieser Arbeit erheblich anders durchgeführt worden als in der Originalstudie und bieten somit keine direkte Vergleichsmöglichkeit. Man erkennt aber sehr wohl, dass es bei beiden Studien nur wenige Unstimmigkeiten bezüglich des Wissenstypen "`Code Examples"' gibt und eher viel Uneinigkeit darüber, wann die Wissenstypen "`Structure and Relationship"' und "'Functionality and Behaivor"' zutreffend sind. \\
Die Verteilung der verschiedenen Wissenstypen über alle Einheiten zeigt einige Parallelen. So sind allen drei Dokumentationen (Java, .NET, Python) viele Einheiten mit dem Wissenstyp "`Functionality and Behavior"' vorhanden.  Zu etwa 20 Prozent kommt in allen untersuchten Dokumentationseinheiten auch der Wissenstyp "`Structure and Relationship"' vor. Einen entscheidenden Unterschied gibt es bei der Menge an Einheiten mit dem Wissenstyp "`Non-Information"'. Während bei Java und .NET in etwa der Hälfte der Dokumentationseinheiten dieser Typ identifiziert wurde, waren es bei Python nur etwa sechs Prozent. \\
Wenn man die nach Kategorie aufgeteilten Wissenstypen beider Studien vergleicht, erkennt man bei Java und Python denselben Wert für die Kategorie "`Klassen"' und den Wissenstyp "`Functionality and Behaivor"'. In beiden Dokumentationen liegt der Wert bei 64 Prozent. Fast identisch sind zudem die Werte dieser Kategorie für die Typen "`Structure and Relationship"' und "`Directives"'. Gleichzeitig findet man in etwa jeder zweiten Methodenbeschreibung in JAVA und .NET "`Non-Information"'. Bei Python ist dies gerade einmal in jeder fünfzigsten Methode der Fall. \\
Analog zur Originalstudie wurde auch in dieser Arbeit eine starke Korrelation der Typen "`Patterns"' und "`Examples"' gefunden. Hält man die Grafiken übereinander, sind ähnliche Muster erkennbar. Dazu gehören beispielsweise die geringe positive Korrelation der Typen "`Non-Information"' und "`References"' zu allen anderen Wissenstypen sowie die hohe Korrelation der Wissenstypen "`Examples"' und "`Patterns"' zu allen übrigen Wissenstypen.\\
Der proportionale Zusammenhang zwischen der Anzahl der Wörter in einer Dokumentationseinheit und der Anzahl der Wissenstypen konnte in der vorangegangen Studie ebenso gezeigt werden wie in der vorliegenden. Dabei fiel das Ausmaß des Zusammenhangs bei der Python-Dokumentation über alle Kategorien hinweg deutlicher aus, als es bei Java und .NET der Fall war. Gleichzeitig ist zu bemerken, dass der Plaintext\footnote{Technischnische Bezeichnung für Klartext} in dieser Arbeit mit Hilfe des in BeautifulSoup definierten Befehls 
\begin{lstlisting}
	findAll(text=True)
\end{lstlisting}
bereits im Extrahierer ausfindig gemacht wurde und dieser so möglicherweise mehr (Leer-)zeichen enthält als angezeigt werden. Daher werden unter Umständen auch mehr als die sichtbaren Wörter gezählt. Die Überprüfung dieses Verdachts bedarf einer weiteren Datenanalyse. \\
Zusammengefasst konnten sowohl wichtige Gemeinsamkeiten als auch Unterschiede zwischen den Dokumentationen von Java, .NET und Python gefunden werden. 
Vor allem der viel geringe Anteil an Nicht-Information bei gleichzeitig höherem Anteil an "`Functionality and Behavior"'-Wissenstypen in der Python-Dokumentation kann als Vorteil dieser gegenüber den anderen gewertet werden. 

\subsection{Ausblick}
Mit den erhobenen Daten können über diese Bachelorarbeit hinaus noch viele andere Auswertungen getätigt werden. Beispielsweise kann untersucht werden, welche Markierungen sich in der Regel überlappen und in welcher Syntax dies geschieht. Damit erhält man dann eine Aussage darüber, welche Informationstypen zusammen in einem Satzgebilde verfügbar sind. \\
Weiterhin kann betrachtet werden, in welcher Reihenfolge bestimmte Wissenstypen auftauchen. Das ist ein wichtiger Schritt, um die Semantik hinter der Syntax zu verstehen. Man kann beispielsweise durch die Korrelation von "`Examples"' und "`Pattern"' davon ausgehen, dass in der Regel erst "`Pattern"' (wie setze ich XY um) beschrieben wird und im Anschluss daran ein Programmierbeispiel folgt. Diese Vermutungen können dann durch Analysen bestätigt oder widerlegt werden. \\
Die Menge der Information je Informationstyp kann durch die vorliegenden Daten sehr genau analysiert werden. Während in der Originalstudie von Walid Maalej und Martin Robillard bekannt wird, ob ein Wissenstyp vorhanden ist, kann man jetzt sogar aussagen, wie viel davon vorhanden ist. Bei den Übereinstimmungswerten ist diese Analyse zu Teilen bereits mit eingeflossen. \\
Um die bis hierhin genannten Auswertungen in Relation zu anderen Dokumentationen auswerten zu können, sollte diese Art der Auswertung auch mit JAVA und .NET-Dokumentationen (und weiteren) wiederholt werden. Nur so kann langfristig der objekte Unterschied zwischen den Dokumentationen gänzlich verstanden werden. 
\\  \\
Sofern weitere Analysen bezüglich Dokumentationen für Programmiersprachen folgen, kann möglicherweise schon bald auf Grundlage dieser ein Leitfaden für gute Dokumentationen veröffentlicht werden. Ziel dieses sollte es dann sein, den Informationsgehalt der Dokumentationen möglichst zu steigern und geringwertige Informationen zu vermeiden. Schließlich kann Programmcode nur so gut sein wie das Verständnis des Programmierers und dieses wiederum nur so gut wie die vorliegenden Informationen zu der Programmiersprache. 
